浸會大學臨時取消世界新聞攝影展覽 獲獎作品涉及反送中運動的照片

原於下周一（3 月 1 日）在浸會大學舉辦的世界新聞攝影展宣布取消。攝影展籌委會在 facebook 宣布，合作的場地浸會大學取消展覽，未有解釋校方取消展覽的原因。

對於展覽被取消，攝影展籌委會稱，為香港以及所有協助展覽成真的單位，感到遺憾。
2020 世界新聞攝影展去年曾在澳門舉行，但根據當地電台報道，展覽或因展出多張香港「反送中」運動照片而提早閉幕。

事隔多月，世界新聞攝影展終於今年 3 月 1 日至 3 月 21 日在香港浸會大學顧明均展覽廳舉辦。展出作品包括單張圖片和照片故事，包括當代問題、一般新聞、環境 自然、長期計劃、人物肖像、新聞、突發新聞和運動這八個「世界新聞攝影比賽」組別的獲獎作品。

獲獎作品中包括涉及香港反送中運動的照片，包括獲得「年度最佳照片故事——一般新聞類」的「香港動盪（Hong Kong Unrest）」系列。作品由《法新社》攝影師尼古拉斯·阿斯弗里 （Nicolas Asfouri）拍攝，全系列共十張照片，橫跨 2019年 9 月至 12 月的抗爭活動。

浸會想同中大爭話題？

真係’浸’ ‘中’